{"config": {"view": {"continuousWidth": 300, "continuousHeight": 300}, "locale": {"number": {"decimal": ",", "thousands": ".", "grouping": [3], "currency": ["", "\u00a0\u20ac"]}}, "title": {"dx": 30, "dy": -15, "fontSize": 15}}, "data": {"name": "data-7ef74d53b1b2044475b3b654155d8800"}, "facet": {"column": {"field": "seg2", "header": {"labelFontSize": 15}, "sort": {"field": "order"}, "title": null, "type": "nominal"}, "row": {"field": "row", "header": {"labels": false}, "sort": {"field": "order"}, "title": null, "type": "nominal"}}, "spec": {"layer": [{"mark": {"type": "errorbar", "ticks": {"width": 10}}, "encoding": {"tooltip": {"value": null}, "y": {"axis": {"labelFontSize": 11}, "field": "lower", "title": null, "type": "quantitative"}, "y2": {"field": "upper"}}}, {"mark": {"type": "line", "point": {"size": 50}}, "encoding": {"tooltip": [{"field": "seg1", "title": "Grupo", "type": "nominal"}, {"field": "mean", "format": ".2f", "title": "Media", "type": "quantitative"}, {"field": "lower", "format": ".2f", "title": "L\u00edmite inferior", "type": "quantitative"}, {"field": "upper", "format": ".2f", "title": "L\u00edmite superior", "type": "quantitative"}], "y": {"axis": {"labelFontSize": 11}, "field": "mean", "title": null, "type": "quantitative"}}, "name": "view_10922"}], "encoding": {"color": {"field": "seg1", "legend": {"labelFontSize": 12, "symbolSize": 400}, "sort": {"field": "order"}, "title": null, "type": "nominal"}, "x": {"axis": {"labelAngle": 0, "labelFontSize": 11}, "field": "M", "sort": {"field": "order"}, "title": null, "type": "nominal"}, "xOffset": {"field": "seg1", "scale": {"paddingOuter": 0.5}, "sort": {"field": "order"}, "type": "nominal"}}, "height": 175, "width": {"step": 45, "for": "position"}}, "params": [{"name": "param_14143", "select": {"type": "interval", "encodings": ["x", "y"]}, "bind": "scales", "views": ["view_10922"]}], "resolve": {"axis": {"x": "independent", "y": "independent"}, "scale": {"xOffset": "independent"}}, "title": {"text": ["Puntuaci\u00f3n media de la escala de adherencia a la dieta mediterr\u00e1nea (Predimed)", "por edici\u00f3n, sexo y lugar de nacimiento (medias e intervalos de confianza al 95%)"], "subtitle": "Fuente: Encuesta Andaluza de Salud (adultos). C\u00f3digo de variable: Predimed"}, "transform": [{"calculate": "datum.seg1 == 'Total'", "as": "row"}, {"filter": "true == true"}], "$schema": "https://vega.github.io/schema/vega-lite/v5.20.1.json", "datasets": {"data-7ef74d53b1b2044475b3b654155d8800": [{"M": "2023", "seg1": "Hombre", "seg2": ["Espa\u00f1a"], "mean": 6.37157272145312, "lower": 6.288054576635963, "upper": 6.46562970944043, "order": 0}, {"M": "2023", "seg1": "Hombre", "seg2": ["Extranjero"], "mean": 6.358990572481844, "lower": 6.044386401065284, "upper": 6.681128086243964, "order": 1}, {"M": "2023", "seg1": "Hombre", "seg2": ["Total"], "mean": 6.370509106689166, "lower": 6.283296252760005, "upper": 6.463097333610768, "order": 2}, {"M": "2023", "seg1": "Mujer", "seg2": ["Espa\u00f1a"], "mean": 6.426262918084227, "lower": 6.351414882501602, "upper": 6.502590472735432, "order": 3}, {"M": "2023", "seg1": "Mujer", "seg2": ["Extranjero"], "mean": 6.3573868299403, "lower": 6.102296287503154, "upper": 6.619380117485258, "order": 4}, {"M": "2023", "seg1": "Mujer", "seg2": ["Total"], "mean": 6.420840065282986, "lower": 6.3529448827736035, "upper": 6.488386178169364, "order": 5}, {"M": "2023", "seg1": "Total", "seg2": ["Espa\u00f1a"], "mean": 6.399924128473161, "lower": 6.344589843185645, "upper": 6.459516985788304, "order": 6}, {"M": "2023", "seg1": "Total", "seg2": ["Extranjero"], "mean": 6.358190209968525, "lower": 6.142665991528797, "upper": 6.561171128236885, "order": 7}, {"M": "2023", "seg1": "Total", "seg2": ["Total"], "mean": 6.396521312959805, "lower": 6.3389166370866015, "upper": 6.455314054929778, "order": 8}]}}